<search>
    
     <entry>
        <title>ClipDict: Clipboard Dictionary</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/ClipDict/</url>
        <categories>
          <category>Tech</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>Linux</tag>
        </tags>
        <content type="html"> ClipDict &amp;ndash; 从剪贴板取词的命令行字典。
演示 使用 下载 ClipDict 到本地，运行它即可：./ClipDict.sh。
ClipDict 只是一个shell脚本，它依赖如下两个软件：
 xclip dictd  请先安装它们：
1  sudo pacman -S xclip dictd   注意：dictd只是一个字典软件，不自带词典。需要自己下载和配置本地中文词典。示例使用的是朗道中英文词典(langdao-ec)。【详情待补充】
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>Posts</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/</url>
        <categories>
          
        </categories>
        <tags>
          
        </tags>
        <content type="html"> </content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>体验Deepin Linux</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/DeepinLinux/</url>
        <categories>
          <category>Tech</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>Linux</tag><tag>Deepin</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 看到V站的帖子，以前只在虚拟机里装过，于是决定自己实机体验一下。
安装 用了deepin自己的启动盘制作工具，不过装的时候发现竟然没有live环节直接安装，要想体验live还需要专门下载另一个iso文件。Intel 545s，安装大概花了20分钟。
体验 进入系统感觉很漂亮，其次一个惊喜就是ubuntu上死活装不了的指纹识别竟然是开箱即用。当然最有吸引力的就是deepin的qq、微信等wine软件，使用体验不错，特别感谢deepin的努力解决了这个痛点。
当然，问题总是有的。我发现我在win10和ubuntu1804上使用正常的 Fn&#43;左右方向键 在这里就不行，但是其它的 Fn&#43;功能键 是可以的。最终没能完美解决，我把 Caps_Lock&#43;方向键 映射成了 Home 和 End 。另外，在别的系统可以校园网接网线直接访问谷歌，这里也不行，折腾了两天，最后发现换成tuna的dns就解决了。
总结 在Linux的范围里，从生产的角度，deepin不一定是最好的，但是从生活的角度，对于中国人我觉得是最好的。我准备放假给父母试用一下。
 后记 回家给父母试了，以没有Office被一票否决，1551&amp;hellip;
后后记 Manjaro&#43;DDE 天下第一！
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>我的2018</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/2018/</url>
        <categories>
          <category>Life</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>Annual</tag><tag>2018</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 2018年过去了，我也很怀念它。
TL; DR 这一年简单来讲可以概括为：
1 2 3 4 5  mylife checkout -b 保研 mylife checkout -b 申请 mylife merge 保研 mylife add . mylife commit -m &amp;#34;纠结但精彩的一年&amp;#34;   说详细点 本来打了一堆话，看着觉得有点消极，算了&amp;hellip;
保研也好，申请也好，哪怕是父母之命的公务员也好，都过去了。回头看看这些经历挺有趣的，人生就是充满不确定性才有意思，相比之下我之前的生活太千篇一律了。
还有了一次 幽默的短暂的初恋，是这一年的生活最大的亮点了吧。虽然幽默，但是我因此改变不少呢。展望 我在开学初列了一个Senior Year Resolution，除了脱单，列表上的其它items希望在毕业前一一实现。
由于早睡压制，不得不push。
来年また！(是的，今年还学了日语)
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>Summer Camp in 2018</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/SummerCamp2018/</url>
        <categories>
          <category>Study</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>夏令营</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 这是我2018年参加各个学校保研/申请夏令营的经历。
清华叉院(2018年6月2-3日) 清华的夏令营分为笔试和面试两部分。笔试主要考与本科学过的四大力学，偏向量子力学。
笔试回忆 2018年的笔试试题一共9题，共100分。
 6个原子的一维单原子链，问振动模式数和最低的振动频率。 考查角动量的相加、核自旋；精细结构和超精细结构；Zeeman效应。 估算5GHz下超导量子计算机的工作温度；解释为什么可见光量子计算机可以在常温下工作。 Maxwell Demon的错误之处。 给定波函数$\psi(x)$，求Hamiltonian中的势能V。 同轴电缆的电感和电容。 TEM(???)。 Abbe分辨率极限。 光子气体的分布函数，求总光子数和能量密度。  笔试过了，等一下午，晚上会公布通过笔试的人的名单。
面试回忆 面试每个人10分钟，实际上并没有10分钟。由于有外国教授，所以原则上用英语进行，但实际上老师也会用中文提问，也用中文回答就行了。面试要准备一个英文的自我介绍，在讲的时候几乎没有老师听，他们都在翻阅你的资料。讲完了就开始提问，主要根据你的PS和简历等材料。
值得注意的是国内(外校)保研的老师非常在意你出国的事情。我的经历里有过杜克的交换，还有托福成绩，他们很不喜欢学生拿了offer又出国。所以如果他们问你是不是要出国，一定想好了回答(i.e.表忠心)。
PS. 建议不管出国还是保研都要套磁。2018年叉院的名额非常少。来了49个人参加夏令营，31个人通过了笔试，但只有10个人拿到了offer，南大来了9个录了4个(我被刷了555)。10个offer组成是清华3&#43;南大4&#43;浙大1&#43;其他2。所以能提前和导师联系的尽量联系。
南大物院(2018年6月9日) 因为是自家的学校所以压力很小，物院给我们本校学生安排了一次推免面试，夏令营就不需要去了。
面试回忆 面试时间不长，大概是10-15分钟。首先朗读一段英文语段(不一定是科研类的文章)，然后翻译大概意思。提问会结合你的简历和科研兴趣问一些专业相关问题，比如举一个量子纠缠的例子、量子力学在生活中的应用、核磁共振的原理等等。没有特别专业的问题。
北大物院(2018年7月6-8日) 我报的是北大物院的量子材料中心(International Center of Quantum Materials)。其实并不喜欢做材料，只是报名的时候这个机构的名字是“量子中心”，就没细看报名了&amp;hellip;。夏令营有3天，要求第1天的上午报到，所以我们提前去北京并住了一晚。量子材料中心没有笔试，第1天是教授的讲座和参观实验室，第2天是面试，第3天查看结果、领取证书。量子材料中心的offer是以学院的名义，可以不分配导师，最迟可以到1年级末时再确定。北大物院的其它的研究中心好像都有笔试。
面试回忆 首先是英语(应该是，不记得了)自我介绍，然后会根据你的介绍和简历提问。问题都是专业问题，一点也不水。记得的问题有：氢分子的Hamiltonian，Ising模型的配分函数、从x方向测量一个z的本征态的结果，以及我的研究内容里的一个问题。如果问到不会的就如实回答不会，还有讲自己的研究内容时别讲的过于夸张，万一老师反问一个问题你不懂，就尴尬了。 最后一天会集合，然后一个个叫名字上去领offer，过程比较浪费时间。
上交物院(2018年7月9-12日) 我去上交参加夏令营只是因为一个做光量子芯片的老师，毕竟上交的物理专业充其量也只是和南大平分秋色。第1天全天用来报到，所以无需提前到上海。第2天全天用来听老师的讲座，第3天上午参观实验室，下午可以自行与教授面谈。正如前面提到的原因，报上交的南大——尤其是物理专业——的学生寥寥无几，我是南大唯一一个，所以面试也不要有什么压力，和导师面谈，导师觉得不错，应该就没有大问题。
面试回忆 首先英文自我介绍。(插曲：当听说我来自Nanjing University时，面试老师都是一脸“这个学生是不是吃饱了撑的”的表情&amp;hellip;)介绍完了，继续用英语问了一些简单的问题比如为什么来交大夏令营，以后有什么研究计划。然后又换成中文。总体上没有什么专业问题，比较水，最后甚至问到了业余时间有什么爱好&amp;hellip;。
香港中文大学物理系(2018年7月16-20日) 为什么想起来港中文？6月时港中文来了一个教授讲座，顺便打个招生广告，我顺手就报名了。虽然后来北大信科的夏令营也在同一时间，但是最终还是来了香港。
港中文的日程安排比较奇怪，要求16日的下午3-4点报到。这就对前往香港的行程造成了影响，我先是上海坐动卧到广州，后坐广九直通车到达香港。港中文的夏令营有笔试和面试。17日上午笔试，下午是听讲座。18日上午听讲座，下午参观实验室。19日上午自行与教授面谈，下午面试。20日上午离开。
笔试回忆 笔试时间为9-12点，题量比较大，分为力学、电磁学与光学、热统、量子力学4个方面，每个方面4个大题。大部分题目难度类似大物考试题，有的题目较难，用老师的话讲“比GRE Sub难很多”。记得的题目有：
 力学：碰撞与动量守恒、转动惯量与角动量守恒、2个粒子的一维单原子链的简正模； 电磁学与光学：静电场在两种介质界面的边界条件； 热统：Boltzmann分布的3个速度、谐振子的配分函数、推导Cp-Cv、Maxwell关系； 量子力学：角动量算符的本征值、微扰。  面试回忆 首先英语自我介绍，然后根据介绍内容、CV/PS和意向导师提问，当然都是英语问答。内容和上面的都差不多。不过结束时会问你有没有什么问题。
香港科技大学物理系* 这个比较特殊。我没来得及报名港科的夏令营，但是心里想着反正要去一次香港参加港中文的夏令营，能不能直接联系教授呢？于是就给一个教授发了邮件，问问他能不能在不经过夏令营的情况下给出offer。Three Weeks Later&amp;hellip;他回复了邮件，并打电话进行了简单的了解。于是我在参加港中文夏令营的时候抽空去他的实验室参观了一下，但是当时他在上海出差，又没见面谈话。结果第2天他打了个电话，问了我对实验室的看法和以后的计划，就突然给了我offer，并且他知道我在参加港中文的夏令营且还没面试，所以要求当天晚上给出答复是否接受。看来至少港科是教授有极大的决定权，即弱committe制。
后记 结果：THU被拒，PKU、SJTU、NJU、CUHK和HKUST给了offer。
也许我参加的这些保研夏令营都不会派上用场了，我选择了港科。
 （纯粹个人感受）物理专业的，能出国还是尽量出国。不要把出国想象得有多难，其实是我们院保研太容易造成的错觉。不过无论是保研还是出国，都尽量早做决定，不要像我一样到了暑假末才临时决定放弃保研，之前做了很多无用功，还是挺遗憾的。
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>Duke Memory</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/DukeMemory/</url>
        <categories>
          <category>Duke</category>
        </categories>
        <tags>
          
        </tags>
        <content type="html"> 杜克项目结束了，把能想到的一些记在这里。
很久以前的几句话：  一定要选Independent Study，不然导师很难找(欢迎明年的同学找FEL的Wu教授) 暑假一定要预习量子力学(教材：C-TDL) 记得带指甲剪和剪刀 一位不愿透露姓名的群主：如果你很浪，那一点都不愁foodpoints花不完 zcy：一定要选五星级酒店，300swift宿舍(我：在中校区)  新加的(大概按时间顺序)： 关于电话卡(7月) 往届同学都用的是中国电信美洲公司的电话卡，这张卡在安卓手机上的使用体验极差。基本上只能打电话和发短信，流量几乎无法使用，因为根本没有信号。奇怪的是在苹果手机上可以正常使用。
结论就是如果你在美国非常需要稳定可靠的流量，请不要使用它。当然，Duke里面都有WiFi，如果不出去旅游，使用它应该还可以。毕竟还有每人10刀的优惠(充值的时候使用优惠码，双方都可以加10刀话费)。比如我的推荐码深入人心，所以我一共获得了90刀的话费，一学期没充钱嘿嘿嘿。
除了中国电信美洲公司的卡，还可以办美国运营商的，比如bz就办了AT&amp;amp;T的，使用体验当然十分好，就是贵了点。
关于银行卡(8月底) 到美国，一张当地银行卡可以说是必备的，Duke周围比较好办的就三家：BoA, Suntrust, Wells Fargo. 其中Suntrust距离西校区最近，因此这一届大部分同学都办的是Suntrust，还有少数几位同学办的是BoA，而Wells Fargo在东校区附近，今年没有人办。
经过一学期的切身体会，大家一致觉得BoA的银行卡最好。理由如下：Suntrust有“月费”3刀，BoA没有；BoA是大银行而Suntrust是小银行，去纽约旅游的时候，路上就没找到Suntrust的ATM机；给学校账单付款的时候，Suntrust失败过两次(LHZ同学)，最后使用BoA成功。
当然，BoA有一个缺点，它的支行离学校比较远，要打车去。
PS：在没办当地银行卡前，确实可以先用国内办的VISA卡用，甚至南大的工行卡也可以直接在ATM机上取出美元，但是建议只在大公司和校内机构用，因为据说国内的卡在美国被盗刷会很麻烦。等办了美国银行卡，就尽量用美国的卡，这样即使盗刷，处理起来会简单得多。
关于采购物资(8月底) 离Duke最近的超市应该就是大约10分钟车程的Target。开学初肯定要去一次的，买齐生活用品，毕竟不像国内买东西这么方便。当然Duke里有校园超市Duke Store，就是比较贵，偶尔也会买点东西。开学前学校会组织一次免费的往返Target的活动，建议那个时候去，我去年错过了就打uber去的。
基本上去Target买了各种生活用品，但有几个坑注意一下：台灯和电热水壶完全没必要买。我一开始到美国面对没有热水的生活确实不放心，结果买了热水壶就没用过(相信我，你们很快就能习惯早起喝一大口冷水的生活)。洗衣液都是2L这样的大桶，建议一栋楼的几个人一起买共用，我到学期末连三分之一都没用完。其它的东西自己到那应该心里有点数的。
Target旁边就是黎明电推华人超市，可以买到看上去十分亲切的东西(没找到辣条)。基本上我们把它当做菜市场，买肉买菜买铁锅等等。
关于不务正业(8~12月) Duke宿舍里的commons room真是比南大不知道高到哪里去好太多了。这就是表白墙常见的“可以大声讲话、自由活动、又不影响别人的封闭室内空间”。
Duke给每个学生提供了3D打印的资源，大家可以薅资本主义的羊毛提高动手能力。我看到陈列区有人打印了Pickle Rick和刺客信条里的袖剑。关于3D打印的使用方法，可以看我的另一篇文章。
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>3D Print At Duke</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/3DPrintAtDuke/</url>
        <categories>
          <category>Duke</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>3D print</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 简介如何使用Duke的3D打印系统 3D打印需要模型和打印机，Duke为我们提供了免费的打印机时和打印材料，我们需要提供模型。
模型 可以自己制作模型，也可以下载别人做好的模型。自己制作模型可以选择Google的SketchUp，简单易于上手；而ECE230L的Lab section是要求用AutoCAD，不过课上TA会教你使用(真是step by step)。若不想自己做，就可以直接用现成的。
Duke打印机使用的模型文件扩展名为 .stl，可以直接Google “3d print model” &#43; 你要的模型名字，比如 “Rick and Morty 3d print model”；也可以到一些专门的3d模型网站，如yeggi、thingiverse搜索。找到以后下载.stl文件。
打印   打开Duke的3D打印网站，点击左上角Sign In，选择SSO，选择Duke University，然后使用你的Duke NetID登录。
  初次登录进去，会弹出一个上传文件的框，你可以直接上传文件，也可以稍后上传。当你想上传文件时，推荐选择Project，而不是file。
  在My Project页面，右侧点击Add Files，选择Project，然后输入一个项目名字，比如test，然后点choose file，上传你的.stl文件，比如test.stl。如图(1)。
  上传完毕后，点开test这个项目，这是里面有一个test.stl文件。后面的都是重点：
  先点击test.stl文件最右边的三个点的按钮，选择弹出页面中的第一个：“STL Editor”，这就打开了.stl文件的编辑器。可以对模型进行调整，以适应打印。
  在STL Editor中，可以用右键旋转观察角度，按住滚轮移动模型。Editor左上角有Move、Rotate、Scale三个选项，可以旋转、缩放。记住两点：
 打印机的尺寸大概为20x20x20cm，一定要查看文件的Scale是不是符合 不管什么操作后，保存之前一定要点一下右下角的On Bed,这是为了确保模型贴在平面上，不能悬空。    所有操作结束后就点Save。
 保存之后等待一会，你会发现test项目里多了一个类似叫test_123456.stl的文件，这个就是你修改过的文件，然后点击这个test_123456.stl文件最右边的Slice，弹出的界面里三个参数可以不调，直接点Slice。
  等待一会，你会发现test项目里又多了一个test_123456.gcode文件，这个就是真正用来打印的文件。点击test_123456.gcode文件最右边的Print按钮，在弹出的打印机列表里选择可以打印的打印机就可以了。如图(2)。
记住： &#43; 打印之前最好先点一下“Live View”，确认打印机上是空的。 &#43; Lily开头的是东校区的，TEC开头的才是西校区的。
  整个过程你会收到很多邮件，最后打印完成时会收到邮件提示。TEC楼在Bostock图书馆和Duke Card Office中间，如图(3).
  ~~ THE END ~~
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>TeamViewer</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/teamviewer/</url>
        <categories>
          <category>Tech</category>
        </categories>
        <tags>
          
        </tags>
        <content type="html"> TeamViewer是一款著名的国外远程桌面软件，其特点是可以实现内网穿透，即可以从外网连接到内网中的电脑。
你可以在其官网上下载它。为了更好地使用TV，建议你注册一个账号，用邮箱即可。打开TV，在方框中输入待连接的电脑的IP地址或ID，点击“连接”后输入密码即可实现远程桌面。另一种方式，也是我推荐的方式，是在远程电脑和本地电脑都登录自己的账号，并添加到自己的通讯列表中，下次使用时只需双击通讯列表中的名字即可连接。
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>Inauguration</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/inauguration/</url>
        <categories>
          <category>Duke</category>
        </categories>
        <tags>
          
        </tags>
        <content type="html"> New President! 今天是杜克第10任校长Vincent E. Price的就职典礼， 本来觉得和我没什么关系，但是晚上有自助晚宴，吃得很舒服，于是就觉得和我有那么一点关系了。
先占个坑，以后慢慢写。
-20171014更新-
不写了，坑不填了。
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>中秋快乐</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/happymidautumn/</url>
        <categories>
          <category>Duke</category>
        </categories>
        <tags>
          
        </tags>
        <content type="html"> 中秋快乐！ 这是在美国过的国庆和中秋。在国内的中秋并没有想起来吃旁海，现在在国外突然想吃，甚至超过月饼。可能是旁海比月饼贵吧。
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>测试</title>
        <url>https://github-young.github.io/blog/post/test/</url>
        <categories>
          <category>Tech</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>test</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 第一篇: 测试 在雨橙柠大佬的带带我下，我了解了hexo。这是我的第一篇hexo博客，我也不知道写啥。
如何使用github&#43;hexo搭建博客：简书文章1、简书文章2、CSDN文章。
什么是LF和CRLF?
记录遇到的坑和解决办法： 查看hexo各插件： npm ls --depth 0，然后依次安装缺失的插件。
贴图： 在source下新建一个figure文件夹，这样hexo g &amp;amp;&amp;amp; hexo d的时候就会把它移动到public目录。插图时只要插/figure/xxx即可。
设置tags： hexo n page tags 然后修改source/tags/index.md为：
1 2 3 4  title: tags date: xxxx-xx-xx xx:xx:xx type: &amp;#34;tags&amp;#34; comments: false   配置_config.yml： 站点配置文件：设置language和themes。 主题配置文件：设置menu和scheme(for NexT)。
设置archive/archives：  在站点配置文件里添加：  archive_generator: per_page: 10 yearly: true monthly: true daily: false order_by: -date  在主题配置文件里面修改archive或archives的顺序。  测试放图 图片:
</content>
    </entry>
    
</search>